<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Marketing on Orn Smith&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/th/tags/marketing/</link>
    <description>Recent content in Marketing on Orn Smith&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>Orn Smith&#39;s Blog</title>
      <url>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>th</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/th/tags/marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>เบื้องหลังการเขียนหนังสือ &#39;Inbound Marketing การตลาดแบบแรงดึงดูด&#39;</title>
      <link>http://localhost:1313/th/posts/inbound-marketing-book/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/th/posts/inbound-marketing-book/</guid>
      <description>23 มกราคม 2562&amp;hellip;หนังสือเล่มแรกในชีวิตของเรา ชื่อว่า Inbound Marketing การตลาดแบบแรงดึงดูด เสร็จจากโรงพิมพ์เมื่อช่วงเช้า
บทความนี้เราเขียนขึ้นครั้งแรกในตอนนั้น เพื่อแชร์เบื้องหลังการเขียนหนังสือ โดยบางส่วนในบล็อกได้รับการอัปเดตเนื้อหาเพิ่มเติมภายหลังเพื่อแชร์มุมมองหลังเขียนมาแล้วซักพักหนึ่งด้วย
7 เรื่องเบื้องหลังการเขียนหนังสือ Inbound Marketing 1. ทำไมถึงเขียนหนังสือ Inbound อย่างที่ทุกคนทราบกันดีคือเราเขียนบทความสอน Inbound Marketing มาอย่างยาวนานแล้ว นับตั้งแต่เปิดตัวเว็บ Content Shifu เมื่อปี 2016 และบทความแรกที่สอนคอนเซปต์นี้นั้นเราเป็นคนเขียนเอง รวมถึงเขียนเวอร์ชันอัปเดตมาตลอดหลายปี
Inbound เกี่ยวข้องกับการสร้างคอนเทนต์ที่มีคุณภาพ เพื่อดึงดูดคนที่ใช่ ที่สนใจอะไรเหมือนกันเข้ามาทำความรู้จักกันมากขึ้น
เราและ Content Shifu อยากสาธิตให้ทุกคนได้เห็นว่าการทำ Inbound Marketing ไม่จำเป็นต้องเป็นการตลาดออนไลน์อย่างเดียวเสมอไป การทำออฟไลน์ก็สามารถนำมาสู่ Inbound Marketing ได้ เช่น การจัดอีเวนต์หรือการไปพูดที่งานอีเวนต์หรือ Community ต่างๆ รวมถึงการเขียนหนังสือก็ด้วย
แม้จะชอบและทำการเขียนออนไลน์เป็นหลัก แต่เราเชื่อในพลังของหนังสือ การได้หยิบมันขึ้นมา ได้พลิกหน้าอ่าน มันได้ดื่มด่ำกับตัวหนังสือ และก่อให้เกิดความผูกพันมากขึ้น เราเชื่ออย่างนั้น
หนังสือไม่ใช่คอนเทนต์ฟรีเหมือนอย่างบทความออนไลน์ ดังนั้นการที่มีคนซื้อหนังสือของคุณนั่นเป็นนิมิตรหมายที่ดีว่าเขาสนใจในเนื้อหาเรื่องนั้น จริงๆ
&amp;laquo;1-year update&amp;raquo; อัปเดตเพิ่มเติมคือหลังจากที่เราเปิดตัวหนังสือไปได้หนึ่งปี กระแสตอบรับดีมาก และเห็นผลจริงๆ ว่ามีคนรู้จักเราและบริษัทมากขึ้นผ่านหนังสือ รวมถึงหลายๆ ท่านก็ convert ว่าเป็นลูกค้าจริงของบริษัทด้วย</description>
    </item>
    <item>
      <title>ถอดรหัสการทำ Online Community (สังคมออนไลน์) จากผู้ก่อตั้งเว็บ Jeban</title>
      <link>http://localhost:1313/th/posts/online-community-building-jeban/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/th/posts/online-community-building-jeban/</guid>
      <description>พูดถึง สังคมออนไลน์ สายบิวตี้ คงจะไม่มีใครไม่รู้จักชื่อของ Jeban.com
วันนี้เป็นครั้งแรกที่มีโอกาสได้มาฟังพี่จีน ผู้ก่อตั้ง Jeban แชร์เกี่ยวกับเรื่องการสร้างสังคมออนไลน์ หรือ Online Community เป็นเวลาประมาณหนึ่งชั่วโมงเต็มๆ และเราก็เก็บสาระมาฝากกันในบล็อกนี้ค่ะ
วิธีสร้างสังคมออนไลน์ฉบับ Jeban อรขอสรุป Key บทเรียนสำคัญมาให้ทุกคนได้อ่านกันง่ายๆ ประกอบไปด้วยเทคนิค 3 ข้อ
1. แตกหน่อคอมมูนิตี้ สิ่งที่ Jeban ทำในช่วงปีหลังๆ มานี้ ไม่ใช่การพยายามทำทุกอย่างภายใต้ชื่อแบรนด์หลักอย่าง Jeban.com เพียงอย่างเดียว แต่มีทิศทางการทำเพจ ทำกรุ๊ป แตกหน่อ Jeban ใหญ่ ออกเป็น Community ย่อยๆ ที่นับวันก็ยิ่ง Niche มากขึ้นเพื่อให้ตอบโจทย์ผู้บริโภค
Moderator ของงานอย่าง พี่เก่ง พี่โจ้ ถามคำถามเดียวกันกับที่เราสงสัยคือ ทำไมต้องแตกหลายๆ อัน ทำอันเดียวให้เข้มแข็งสุดๆ ไปเลยไม่ดีกว่าหรอ?
จากประสบการณ์ของพี่จีน กลยุทธ์การแตก Community ย่อยๆ ช่วยให้ได้ผลลัพธ์ที่มากกว่า สร้าง Traffic และ Fan ให้กับ Jeban ได้มากกว่าการเป็นเว็บเดียวแต่พยายามพูดหลายเรื่อง
เพิ่งรู้ว่าทุกวันนี้ Jeban มีเพจและกลุ่มย่อยๆ ที่หลากหลาย ไม่ได้มีแต่เรื่องความสวยความงามอย่างเดียว แต่เป็นเรื่องของ Lifestyle ที่หลากหลายของผู้หญิงแทน เช่น กลุ่มขายไตไปเกาหลี (สำหรับคนชอบเกาหลี) เพจ Jeban Arrival สำหรับรีวิวของออกใหม่โดยเฉพาะ สำหรับคนอยากตามข่าวสินค้า ไม่ได้สนใจดูคนอื่นรีวิว กลุ่มกินกรุงเทพ เป็นต้น</description>
    </item>
    <item>
      <title>รีวิวค่าย YWC: ทำไมค่ายแค่ 4 วัน ถึงส่งยังคงส่งผลกับชีวิตเรามามากกว่า 4 ปี</title>
      <link>http://localhost:1313/th/posts/post-ywc-review/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/th/posts/post-ywc-review/</guid>
      <description>ทำไมการเข้าค่าย 4 วัน ถึงเปลี่ยนแปลงชีวิตในช่วงมากกว่า 4 ปีที่ผ่านมาได้?
ค่ายที่เรากำลังจะพูดถึงในบทความนี้คือค่าย Young Webmastet Camp หรือ YWC เป็นค่ายสำหรับนักศึกษามหาวิทยาลัย ให้เข้ามารวมกลุ่มกันทำโปรเจกต์เว็บไซต์เป็นเวลา 4 วัน
ถึงแม้ชื่อบทความจะเป็น &amp;lsquo;รีวิวค่าย&amp;rsquo; แต่เราอยากจะเขียนรีวิวค่ายนี้ในส่วนของ &amp;lsquo;ชีวิตหลังค่าย&amp;rsquo; ไม่เน้นในช่วงเวลาที่อยู่ค่าย เหตุผลเพราะ…
เพราะบล็อกนี้เขียนขึ้นหลังจากเราจบค่ายมาได้ 5 ปีแล้ว (ไม่ได้แก่ แต่เวลาแค่ผ่านไปไวเกินไป =_=) เหลือความทรงจำอยู่ แต่คงจะลงรายละเอียดได้ไม่ดีพอที่จะเป็นบล็อกสมบูรณ์ เวลาแค่ 4 วันมันสั้นนิดเดียว แต่เวลามากกว่า 4 ปีที่ผ่านมา (ราวๆ 1,500 วัน) ที่เราอยากจะเล่าหลังจากนี้คือชีวิตจริงๆ ที่เกิดขึ้นหลังจบค่าย ถ้าผู้่อ่านเป็นนักศึกษามหาลัยหรือรู้จักเพื่อน/น้องในวัยนั้น บทความนี้น่าจะเป็นหนึ่งในเรื่องราวประกอบการตัดสินใจได้
ถ้าคุณไม่ใช่คนที่เกี่ยวข้องโดยตรง …บทความนี้เองก็ได้เล่าถึงการพัฒนาตัวเองและความเปลี่ยนแปลงในชีวิตเราหลายเรื่อง อยากให้ลองติดตามดูนะคะ
ค่าย YWC ให้ประสบการณ์ชีวิตอะไรเราบ้าง เราจะขอเล่าถึง 6 เรื่องดังต่อไปนี้
ค่าย YWC สอนให้เราเอาชนะความผิดหวัง (Learn to Fail) ค่าย YWC สอนให้เรากล้ารับผิดชอบเพิ่มกว่าเดิม (Get out of Comfort Zone) ค่าย YWC ทำให้เราก้าวสู่สายคอนเทนต์ YWC เป็นจุดเริ่มต้นของการทำ Startup ตัวแรก YWC มอบโอกาสการทำงานและการเติบโต YWC คืออีกครอบครัว 1.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
