<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Management on Orn Smith&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/th/tags/management/</link>
    <description>Recent content in Management on Orn Smith&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>Orn Smith&#39;s Blog</title>
      <url>http://localhost:1313/img/about-orn.jpg</url>
      <link>http://localhost:1313/img/about-orn.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>th</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/th/tags/management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ทำไมการเรียน Design ถึงมีส่วนช่วยให้คุณเป็นผู้จัดการที่ดีขึ้น</title>
      <link>http://localhost:1313/th/posts/why-design-helps-you-be-better-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/th/posts/why-design-helps-you-be-better-manager/</guid>
      <description>…งานในปัจจุบันของอร คือการเป็นผู้จัดการ
เมื่อวันที่เราต้องถือบทบาทผู้จัดการและผู้ประกอบการ เราพบว่ามีสิ่งที่เราต้องเรียนรู้เยอะมาก เยอะมากจนกองเป็นภูเขาเลากา
แน่นอนว่าเรื่องของ Management และ Leadership Skills อยู่ในภูเขากองนั้นด้วย และด้วยความที่อยู่ในสายงานดิจิทัล ก็จะมีเรื่อง Hard Skills ในสายงานอยู่ในภูเขากองนั้นด้วยเช่นกัน
แต่มีอยู่อีกเรื่องหนึ่งที่เราหยิบใส่ในตารางเรียนรู้ของเราด้วยเช่นกัน นั่นคือเรื่อง ’Design’
…หือ Design? ดีไซน์เนี่ยนะ?
คุณคงนึกแปลกใจว่า การเป็นผู้จัดการมันเกี่ยวอะไรกับดีไซน์ ดีไซน์เป็นงานของดีไซเนอร์หนิ? และเราก็ควร ”Put the right man on the right job” ไม่ใช่หรอ
…แต่เราก็ยังอยากขอยืนยันคำเดิมอยู่ว่าเราพูดถึง Design จริงๆ ค่ะ
โดยเหตุผลหลักๆ เราขอแตกออกมาเป็นสองเรื่องใหญ่ๆ ดังนี้
ดีไซน์มีบทบาทสำคัญต่อธุรกิจยุคใหม่ ในยุคที่ร้านกาแฟแต่ละร้านแทบจะไม่ต่างกัน สบู่แชมพูยาสีฟัน ฯลฯ ทุกๆ อย่างแทบจะไม่ต่างกัน หากมีใครสร้างความโดดเด่นหรือแตกต่างให้กับธุรกิจของตัวเองได้ คนนั้นคือผู้ชนะที่จะไปต่อ
มาดูในฟากสถิติกันบ้าง อาชีพดีไซเนอร์ในธุรกิจ (โดยเฉพาะธุรกิจสายดิจิทัล) เป็นอาชีพที่มีการเติบโตสูงมากขึ้นเรื่อยๆ
อ้างอิงจากรายงาน Design in Tech Report ฉบับปี 2017 ได้ระบุถึงสถิติจากทาง LinkedIn ว่า Design Talents เป็นที่ต้องการเป็นอย่างมากในวงการเทค/ดิจิทัล บริษัทชั้นนำอย่าง Facebook, Google และ Amazon มีจำนวน Headcounts ของตำแหน่งที่เกี่ยวกับดีไซน์พุ่งสูงขึ้นถึง 65% ภายในปีที่ผ่านมา และยังมีแนวโน้มที่จะเติบโตขึ้นอีก</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
