<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Entrepreneurship on Orn Smith&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/th/tags/entrepreneurship/</link>
    <description>Recent content in Entrepreneurship on Orn Smith&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>Orn Smith&#39;s Blog</title>
      <url>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>th</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/th/tags/entrepreneurship/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>จดหมายอำลาจาก อร, อดีต Content Shifu และบันทึกความทรงจำตลอด 6 ปีที่ผ่านมา</title>
      <link>http://localhost:1313/th/posts/contentshifu-goodbye-memories/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/th/posts/contentshifu-goodbye-memories/</guid>
      <description>หลายคนที่รู้จักกัน คงทราบดีว่าอรได้ร่วมก่อตั้ง Content Shifu ปลุกปั้นอย่างตั้งอกตั้งใจ และใช้ชื่อนี้เป็นนามสกุลในวงการมานานถึง 6 ปีแล้ว
แต่ในตอนนี้เส้นทางนี้ก็ได้สิ้นสุดลงอย่างเป็นทางการแล้วในวันนี้ค่ะ (18 ก.ค. 2022) โดยอรได้ลาออกจากการเป็นกรรมการ ออกจากการเป็นหุ้นส่วน และทุกบทบาทของ Content Shifu (รวมถึง Magnetolabs) และเป็นอันมีผลเรียบร้อยแล้ว
ธุรกิจจะยังดำเนินต่อไปปกติค่ะ อันที่จริง Content Shifu เติบโตขึ้นทุกปีมาตลอด การออกของอรเป็นเพียงเหตุผลส่วนตัวและการเขียนบล็อกนี้ก็คงไม่ได้อยากเน้นเนื้อหาเชิงธุรกิจ แต่อยากมาเขียนเป็นบันทึกความทรงจำครั้งสำคัญมากกว่า
มีเพื่อนๆ หลายคนถามอรว่า &amp;ldquo;เสียดายไหม&amp;rdquo; แน่นอนว่าก็ต้องมีเสียดายอยู่แล้ว คงคิดถึงทีม พาร์ทเนอร์ต่างๆ ลูกค้า และผู้สนับสนุนทุกคนน่าดู อันที่จริงอรมีความทรงจำดีๆ เกิดขึ้นหลายเรื่อง และที่ทำงานอยู่มายาวนานเท่านี้ได้ ก็เพราะแรงสนับสนุนจากทุกๆ คนจริงๆ ค่ะ
&amp;hellip; 6 ปีนี่จะว่าไปก็เป็นระยะเวลาที่นานใช้ได้เลยนะ ระยะเวลาพอดิบพอดีต่อการเปลี่ยนแปลง และการเติบโตในช่วงสำคัญต่างๆ ในชีวิต&amp;hellip;.จากเด็ก ป.6 กลายเป็นเด็ก ม.6 / และจากอร วัย 23- 24 ในวันนั้น สู่อร ในวัย 29 ย่าง 30 ในวันนี้ มีเหตุการณ์ ความทรงจำ และบทเรียนต่างๆ เกิดขึ้นเยอะมาก ในวาระโอกาสสุดท้ายนี้ อรจึงอยากเขียนบล็อกนี้เพื่อบันทึกสิ่งที่เป็นความทรงจำสำคัญๆ ในเส้นทางที่ผ่านมา&amp;hellip;และหวังว่าเรื่องราวและบทเรียนเหล่านี้ จะมีประโยชน์กับคนอ่านที่ได้แวะเวียนเข้ามาค่ะ</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
