<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Books on Orn Smith&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/th/tags/books/</link>
    <description>Recent content in Books on Orn Smith&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>Orn Smith&#39;s Blog</title>
      <url>http://localhost:1313/img/about-orn.jpg</url>
      <link>http://localhost:1313/img/about-orn.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>th</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/th/tags/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>เคสจากหนังสือ &#39;New Power&#39; นำเสนอเรื่องน่าคิดว่า การปกครองและควบคุม อาจเสื่อมอำนาจในโลกยุคใหม่</title>
      <link>http://localhost:1313/th/posts/newpower-book-case-study/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/th/posts/newpower-book-case-study/</guid>
      <description>คุณคิดว่าพลังอำนาจคืออะไร? เกิดมาแล้วมีเลย หรือว่าเราสามารถสร้างมันขึ้นมาเองได้ไหม?
ความเชื่อของคำว่า Power ที่ใครๆ ต่างก็เข้าใจกันมา เรามักจะมองว่านั่นคือบุคคลหรือสถาบันใดๆ ก็ตามที่สามารถเป็นผู้คุมกฏ หากควบคุมผู้อื่นได้ นั่นหมายถึงเขาคือผู้ที่มีพลังอำนาจ
ล่าสุดเราได้มีโอกาสหยิบหนังสือเล่มหนึ่งที่มีชื่อว่า New Power: How it&amp;rsquo;s changing the 21st century - And what you need to know ซึ่งชวนคนอ่านมาดู Case Studies ของ Power รูปแบบใหม่
ในยุคที่โลกเชื่อมต่อกันนี้ Ousiders หรือคนนอก กลับมีอำนาจมากขึ้น ไม่ใช่การกุมอำนาจในแบบที่หนังสือเล่มนี้เรียกว่า Old Power ในยุคก่อนๆ
ตัวอย่างกรณี New Power ในต่างประเทศที่เกิดขึ้นไม่นานมานี้ ก็อย่างเช่นกระแสเรื่อง Black Lives Matter นอกจากนี้ในหนังสือยังมีการรวบรวม Case studies ของธุรกิจและแคมเปญต่างๆ เอาไว้ หลายเคส
แต่ทั้งนี้เท่าที่เราได้อ่านมา เราคิดว่าไม่ใช่ทุกเคสในหนังสือที่เราคิดว่าอ่านแล้วเข้าใจง่าย ก็เลยอยากจะขอเล่าถึง New Power โดยเลือกหยิบเคสที่ส่วนตัวคิดว่าเข้าใจง่ายมากที่สุด
เคสที่ว่านี้คือเคสของ แอปเรียกรถโดยสารระหว่าง Uber กับ Lyft ซึ่งแข่งขันกันดุเดือดที่อเมริกา
การแข่งขันระหว่าง Uber และ Lyft Uber และ Lyft ต่างก็เป็นแอปพลิเคชันสำหรับใช้เรียกรถโดยสารทั้งคู่ สิ่งที่ทั้งสองเจ้าทำเพื่อสร้างความเข้มแข็งให้กับตัวเองก็คือ การแข่งขันกันหา Users ทั้งสองฝั่ง ทั้งฝั่ง &amp;ldquo;คนขับรถ&amp;rdquo; และฝั่ง &amp;ldquo;ผู้โดยสาร&amp;rdquo; ให้มาใช้ระบบของตัวเองกันเยอะๆ</description>
    </item>
    <item>
      <title>เบื้องหลังการเขียนหนังสือ &#39;Inbound Marketing การตลาดแบบแรงดึงดูด&#39;</title>
      <link>http://localhost:1313/th/posts/inbound-marketing-book/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/th/posts/inbound-marketing-book/</guid>
      <description>23 มกราคม 2562&amp;hellip;หนังสือเล่มแรกในชีวิตของเรา ชื่อว่า Inbound Marketing การตลาดแบบแรงดึงดูด เสร็จจากโรงพิมพ์เมื่อช่วงเช้า
บทความนี้เราเขียนขึ้นครั้งแรกในตอนนั้น เพื่อแชร์เบื้องหลังการเขียนหนังสือ โดยบางส่วนในบล็อกได้รับการอัปเดตเนื้อหาเพิ่มเติมภายหลังเพื่อแชร์มุมมองหลังเขียนมาแล้วซักพักหนึ่งด้วย
7 เรื่องเบื้องหลังการเขียนหนังสือ Inbound Marketing 1. ทำไมถึงเขียนหนังสือ Inbound อย่างที่ทุกคนทราบกันดีคือเราเขียนบทความสอน Inbound Marketing มาอย่างยาวนานแล้ว นับตั้งแต่เปิดตัวเว็บ Content Shifu เมื่อปี 2016 และบทความแรกที่สอนคอนเซปต์นี้นั้นเราเป็นคนเขียนเอง รวมถึงเขียนเวอร์ชันอัปเดตมาตลอดหลายปี
Inbound เกี่ยวข้องกับการสร้างคอนเทนต์ที่มีคุณภาพ เพื่อดึงดูดคนที่ใช่ ที่สนใจอะไรเหมือนกันเข้ามาทำความรู้จักกันมากขึ้น
เราและ Content Shifu อยากสาธิตให้ทุกคนได้เห็นว่าการทำ Inbound Marketing ไม่จำเป็นต้องเป็นการตลาดออนไลน์อย่างเดียวเสมอไป การทำออฟไลน์ก็สามารถนำมาสู่ Inbound Marketing ได้ เช่น การจัดอีเวนต์หรือการไปพูดที่งานอีเวนต์หรือ Community ต่างๆ รวมถึงการเขียนหนังสือก็ด้วย
แม้จะชอบและทำการเขียนออนไลน์เป็นหลัก แต่เราเชื่อในพลังของหนังสือ การได้หยิบมันขึ้นมา ได้พลิกหน้าอ่าน มันได้ดื่มด่ำกับตัวหนังสือ และก่อให้เกิดความผูกพันมากขึ้น เราเชื่ออย่างนั้น
หนังสือไม่ใช่คอนเทนต์ฟรีเหมือนอย่างบทความออนไลน์ ดังนั้นการที่มีคนซื้อหนังสือของคุณนั่นเป็นนิมิตรหมายที่ดีว่าเขาสนใจในเนื้อหาเรื่องนั้น จริงๆ
&amp;laquo;1-year update&amp;raquo; อัปเดตเพิ่มเติมคือหลังจากที่เราเปิดตัวหนังสือไปได้หนึ่งปี กระแสตอบรับดีมาก และเห็นผลจริงๆ ว่ามีคนรู้จักเราและบริษัทมากขึ้นผ่านหนังสือ รวมถึงหลายๆ ท่านก็ convert ว่าเป็นลูกค้าจริงของบริษัทด้วย</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
